\section{Opis mechanizmu wyszukiwania}
Wykorzystany został mechanizm „Portable Global JNDI Names”. Składnia globalnej przestrzeni nazw wygląda następująco:
\begin{center}
\begin{lstlisting}
java:global[/<app-name>]/<module-name>/<bean-
name>!<fully-qualified-bean-interface-name>
\end{lstlisting}
\end{center}

Gdzie, \e{app-name} jest nazwą pliku ear (jeśli aplikacja została umieszczona jako ear), \e{module-name} jest nazwą pliku jar EJB, \e{bean-name} jest nazwą sesyjnego ziarna natomiast \e{fully-qualified-bean-interface-name} określa nazwę interfejsu ziarna.
Aby serwer Glassfish 4 obsługiwał przenośne rozwiązania w zakresie nazw ziaren koniecznie było zmienienie jednego z ustawień serwera za pomocą polecenia:
\begin{center}
\begin{lstlisting}
set server.ejb-container.property.disable
	-nonportable-jndi-names="true"
\end{lstlisting}
\end{center}
